【氣象】（2018年11月中旬）東北季候風將持續影響廣東沿岸, 稍後風勢頗大及有微雨

氣象討論：2018年11月中旬
此帖文討論期：2018年11月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考資料
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望/預備訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

我愛陳小姐

可惜桃芝

係咪可以繼續玩膠

降溫吧！香港！

已經買左個串燒爐準備幾日後降溫食串燒

其實有冷鋒係咪100%會落雨

FFS 98C中太平洋西行入南海

唔係
要視乎冷/暖空氣各自勢力同埋有冇南支槽配合

咩叫南支槽

簡單來說都是西風槽

天文台教育資源有講

去左歐洲兩個星期，返黎香港感受返啲清新空氣同熱血既溫度真係好高興

FFS 98C 入南海中部轉向

好撚熱呀

今年十一月體感比十月熱咁

19度

21號又會跌落20度😣😣

睇9天同延伸，十一月偏暖已成定局，但唔知破唔破到2015呢

98C 由東太走到黎西太

GFS 最新報
西行登陸菲律賓>南海南部>泰國灣>安達曼海>
最終到達孟加拉灣轉向減弱並登陸緬甸

2013 30w

cls
十一月尾三十度？？？？

係咪生前死後都無人理佢

係咩 想講今日涼撚到嘔

唔講真係冇人再記得佢。。。

但係估唔到橫瀾島居然有烈風喎

你含啦

你地自己睇延申預報

份報告都特別短

講過好多次，延伸預報只可以睇trend 唔係睇實際數字

我睇機率
天文台表明高機率(50%)三十度

上次都報延伸高過30，最後都係28左右無3字頭

條乜菜同漸凍人一齊玩冰火啦屌

全日大東風落狗屎天陰23度 仲凍過北風13度

你都痴線…
我岀汗岀到要換第二件衫呀

今次垃圾好有把握會30

體感13度以下都出汗 你真係好肥

漸凍人vs火焰山

肥你老味
我跑10k 用一個鐘嫁渣

今日真心冰寒

今日條街聞到16寒潮浸味，可能陰暗

又震
規模 6.2 距離所羅門群島 343 公里 11月16日 上午11:26
規模 6.3 距離Salvador, 福克蘭群島 (馬維納斯群島) 2207 公里 11月16日 上午4:02

另外98C行到新畿內亞北面變左橙色

連登唔啱你 返去單機同自己講今日好凍就啱架喇

講事實姐，今日日高溫25都上唔到 cls.

唔知睇乜，去到月尾都係keep住只有22-27度或以下添，28都未必上到

冇 25 度咋 我以為有乜嘢大不了
痴撚線嗰個係你
攞 16 寒潮做比喻喎 真係唔怕笑大人個口咩

溫馨提示：根據往績，假膠不用理會，亦都間中有唱反調傾向，避免無謂罵戰

續集出世

仲係熱

呢個真
岀面根本連涼都稱唔上

你話唔凍我都接受 涼都稱唔上？serious? 而家得24度呢邊落埋雨又大風，好撚癲

蔡主任把聲好好聽

份報告應該會係幾年以來最長

生命週期長，影響時間長，好多個紀錄打破咗，其中一個係0死亡第二朝「如常」返工

另一個蔡主任把聲正啲

點解今日會濕到好似回南天咁,又唔係吹南風都去到95%

準桃芝
EC 南海中部轉向
GFS 西北西登越南

91W都橙色喎

一 個 低 壓 區 正 為 南 海 南 部 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

比98C 搶先一步

呢兩日濕到我唔敢開窗

東北季候風正影響廣東沿岸。同時，一道雲帶正覆蓋該區。
此外，一個低壓區正為南海南部帶來不穩定天氣，一個熱帶氣旋似乎在形成中。

好似未出風名介紹

桃芝->萬宜->天兔

91W同98C應該分左前面兩個，今世天兔好似撞正12月，1月廢颱期 當然12月都有過勁既風熱帶起熱帶終既 即管睇下今世天兔會唔會同玉兔調轉 上世玉兔超廢，天兔好勁，今世玉兔超勁，天兔

一陣出桃芝同萬宜

位於南海南部的低壓區已增強為熱帶低氣壓。在下午三時，該熱帶低氣壓集結在胡志明市以東約560公里，預料向西移動，時速約10公里，大致移向越南南部。

話說高雄果五千個洞真係算民進黨唔好彩

一個月差唔多落左全年（全年平均值1884
mm）既雨，或者10日落左大半年既雨
香港年平均2398mm，最高雨月量紀都係1347mm乍

台風第27号 (トラジー)
平成30年11月17日19時00分 発表

<17日18時の実況>
大きさ -
強さ -
存在地域 南シナ海
中心位置 北緯 11度25分(11.4度)
東経 111度20分(111.3度)
進行方向、速さ 西 15km/h(8kt)
中心気圧 1004hPa
中心付近の最大風速 18m/s(35kt)
最大瞬間風速 25m/s(50kt)
15m/s以上の強風域 北西側 170km(90NM)
南東側 110km(60NM)

桃芝突然橫空出世

今日溫差得0.5度
Max 23.8
Min 23.3

跳過GW + 非正式報命名

冰封香港🇭🇰，徘徊13.3-13.8度

FFS 98C 準萬宜
南海中部 914

後面準天兔?

算啦 要凍既季節就應該要凍 都唔望再有風打黎

ec已經報埋98C做準萬宜入南海，92W變準天兔低緯菲東轉向

萬宜應該過家門而不(能)入

溫差細但唔代表特別涼，講緊average min temp and average temp still above the average

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字

1. 桃芝 Toraji (朝鮮)
意思: 桃芝是一種生於朝鮮深山中的花，常在人不察覺時盛開，可食用及藥用
圖片:

2. 萬宜 Man-yi (菲律賓)
意思: 萬宜原本是一個海峽的名稱，後來建成水庫
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

搞乜今年咁遲凍😣

完啦好嗎

逝去兄係咪精神分裂
係依到就叫好凍
出面post 就話熱

萬宜唔係香港名咩

係 打錯

【颱風追擊】1827號熱帶氣旋 桃芝 TORAJI（32W）

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1827號熱帶氣旋 桃芝 TORAJI（32W）

想問今日 全個亞洲做咩都凍左咁多？ 咩氣流？ 同極地吹黎有關？ 將會持續開始凍了嗎？

今日香港係受緊北極氣流，真係好凍，高少少山今日得8度

今年正,年尾涼爽既日子多過上年好多,上年11,2月都好似仲熱到仆街

其實上年11月下旬氣溫比今年明顯低

上年11月23日天文台15.5度，好慶幸今年低唔過上年

今日都好熱下

今日日頭都好凍，出盡太陽都係得22-23度，好鬼寒